「雙非童」怨恨 香港：「根本無福利可以搶！」

●「香港沒甚資源可以搶」

他不諱言，一直以來都是自食其力，「香港政府很多政策表面上講到會幫你，但其實幫不了太多，就好似我申請過三年綜援，但綜援金額只勉強夠付房租，我若再搵工做，所賺的超出一定金額，又要扣綜援金，變相減低人自力更生的動力。最後我索性自己搵工做，不靠綜援。」他知道，部分香港人或會覺得雙非來港搶資源，「實際是否這個情況呢？我也有交稅，也有盡香港人的公民責任。更何況，香港並沒有甚麼資源可以讓我搶。」

今天的他，心中沒有所謂「怨恨」，「香港其實有很多熱心市民，曾經就有一位不知名人士，幫我交了一年租，我很感激他。」接下來的日子，他希望有機會與女朋友一同供樓，「其實雙非又好，單非又好，本地人也好，最後同樣要面對住屋問題……」

身在福(利)中不知福

邊個咁衰逼佢地黎香港呀

香港政府冇比豪宅你住 冇比國際學校你讀
真係好慘

屌你 要養到你唔洗做呀?死垃圾

幾撚無賴屌你老母大陸閪

返上啦…帶埋你啲卵

幫佢交租正仆街

一直以來都是自食其力？

人至賤則無敵。

我就唔信佢呢啲垃圾要交稅啦

返回機制呢？

唔洗做就想有收入？
個個都喺自食其力wo
又唔人哋話有問題？

邊個仆街幫蝗蟲交租咁屎忽鬼

去公屋行轉就知好多支那人 仲話冇福利搶 係咪要現金送到你手先叫福利

食屎狗大陸人 希望你女友含撚死

綜援原來唔係福利

屌你老母有書你讀咪已經係福利囉！

人無恥 則無敵

個地方本身就唔應該咁多人

走喇， 蝗蟲！ 咪再搞香港！

我好想問攞得綜援可以交咩稅 煙稅？

世界三大毒瘤
蝗、蝻、蛔

十幾年免費教育唔係資源? on架?

我日間做電工，晚上讀IVE（香港專業教育學院）的機電工程。我現在月賺一萬四千元，生活比以前好，但人工已超出公屋入息上限。如果我成功考牌，人工更會有兩萬多元。」

月入萬四 要交稅?

窮落黎香港吧撚咩 on9

我搶你老母閪呀！話撚到明雙非你地憑咩有福利呀屌你老母！

雙非要交稅

過去叫隻雞ja 又唔係搬去住

唔撚屌中國政府一孩政策，走嚟怨香港人屌你？

唔係以為派錢你駛先叫福利嘛
接受咁多年免費教育都咁無腦
真係浪費納稅人金錢

冇人逼你嚟香港喎屌
咁冇福利就躝翻上去啦

屌你老味食撚哂d福利先話無福利,仆街啦你

剪證件死返支那

死番大陸啦屌你老母垃圾蝗

你交乜撚野稅呀

還番3年綜援錢先出聲啦屌你老母
交稅?你交左乜撚野稅咁巴閉呀
夠還綜援錢未呀？
未就躝番上去啦

佢個句 香港政府政策表面幫緊人 其實真正唔係好幫到 講得冇錯 你一出去做full time 就一定攞唔到綜援 所以吸引人出去做野個動力唔大 所以有啲人寧願日日廿蚊燒味過日晨同埋番現金工

翻番正題 死大陸仔攞綜援咪又係錢 你係條街到行都係享福

偷呃拐騙都係一種負出

綜援要交稅架咩?

想唔做野就有錢收
但又嫌少
正常人都應該去搵工做
但又話會扣綜援金
屌你老母個個月唔駛做俾兩三皮你洗好唔好

雙非喺大陸有無戶口

偷換概念 真係支那人先做到

何喜華施麗珊我屌你老母

黎到可以申請公屋已經on9
無生產力不突止，仲要掠奪基層福利

個人基本免稅額先得132000
搵萬四一個月如果佢冇其他額外免稅額已經要交

佢自己都覺得係搶

咁辛苦 返大陸囉
而家有得拎大陸居民證

冇野搶就翻上去啦

香港係一個壞左GA 港

趁大灣區就起好 快啲去共享中國人光米

150個呢啲嚟香港唔駛好耐玩完

死返上去啦屌你老母支那狗

痴撚線
三年綜緩
免費教育醫療各樣林林總總
邊撚個畀錢
係香港人畀，仲要係畀哂
仲要屌番轉頭

屌佢老母自力更新

交稅果度根本講大話
就算計到盡你咪只係交咗膠袋税

夠18歲落黎香港投票囉

走啦返上去啦

支那人學識去廁所度痾屎未？

乜撚嘢叫爺爺奶奶呀大陸仔

上返去啦屌你老母

奶奶

( Show Blocked User - 200公斤大貓貓 )

收皮啦仆街

渣嫁

開樣?唔開樣 我地點樣點佢相？

但係香港有比facebook YouTube 你上

雙非綜緩要交稅？

自己講完無笑到 你合格喇

［最後我索性自己搵工做，不靠綜援］

呢句野要幾撚懶嘅人先講得出口？
社會欠左你？大陸仔有咩資格攞綜援呀？
快撚啲求其搵份樓面服侍我哋香港人啦
係香港番工？有排你捱啊大陸仔

揸住支槍逼你嚟？

買一包煙50蚊都變相交左稅

我立即屌你老母

四代係香港都蝻

中國福利好 返中國啦 香港係咁

希望個社會毒瘤快撚啲死屌佢老母臭雞

買樓唔撚洗錢呀 你條死綜援西 屌你老母

淨係個學位已經係福利啦，on9

要不是我們香港人關照你們

死蝗蟲，返你大陸啦

咁鍾意搶，俾你搶住落地獄啦

比你地搶撚哂啦屌你老母

你老母食撚屎啦，想出嚟做嘢又拎綜援食兩家茶飯？

躝囉 屌你老母

仆街啦
你黎香港飲啖水、抖啖氣都係福利呀

因為你係上便飲緊屎水、吸緊d 超重污染毒氣咋

俾你啲同胞搶撚晒緊係乜q都無啦

屌你啦起碼讀書唔駛錢同一定有得讀先，窮撚係深圳讀屎片都無份呀

屌你 你老母生你出黎俾人博屌自己

香港係一個壞左ga 港

59